% resume.tex
%
% (c) 2002 Matthew Boedicker <mboedick@mboedick.org> (original author) http://mboedick.org
% (c) 2003-2007 David J. Grant <davidgrant-at-gmail.com> http://www.davidgrant.ca
%
% This work is licensed under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported License. To view a copy of this license, visit http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/ or send a letter to Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San Francisco, California, 94105, USA.

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

%-----------------------------------------------------------
%Margin setup

\setlength{\voffset}{0.1in}
\setlength{\paperwidth}{8.5in}
\setlength{\paperheight}{11in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\textheight}{11in}
\setlength{\textheight}{9.5in}
\setlength{\topmargin}{-0.25in}
\setlength{\textwidth}{7in}
\setlength{\topskip}{0in}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.25in}
\setlength{\evensidemargin}{-0.25in}
%-----------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{fullpage}
\usepackage{shading}
%\textheight=9.0in
\pagestyle{empty}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

%-----------------------------------------------------------
%Custom commands
\newcommand{\resitem}[1]{\item #1 \vspace{-2pt}}
\newcommand{\resheading}[1]{{\large \parashade[.9]{sharpcorners}{\textbf{#1 \vphantom{p\^{E}}}}}}
\newcommand{\ressubheading}[4]{
\begin{tabular*}{6.5in}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & #2 \\
		\textit{#3} & \textit{#4} \\
\end{tabular*}\vspace{-6pt}}
%-----------------------------------------------------------


\begin{document}

\begin{tabular*}{7in}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
\textbf{\Large Germán Oviedo}  & (+569) 95499523\\
Osvaldo Silva Castellón 159 Casa 10 &  goviedo@alumnos.uai.cl \\
Antofagasta, Chile & http://tics.uai.cl/${}_{\textrm{\symbol{126}}}$goviedo/\\
\end{tabular*}
\\

\vspace{0.75in}

\large{\textbf{Educación}} \normalsize
\vspace{0.035in}
\hrule
\begin{itemize}
\item
	\ressubheading{Universidad Adolfo Ibañez}{Viña del Mar, Chile}{Ingeniería Civil Industrial mención Tecnologías de la Información}{2010 - (en curso)}
	\begin{itemize}
		\resitem{Ayudantía en Programación y Taller de eBusiness}
	\end{itemize}

\item
	\ressubheading{Hrvatska Skola San Esteban}{Antofagasta, Chile}{Continuación Educación Media}{2007-2008}
\item
	\ressubheading{Colegio Universitario Antonio Rendic}{Antofagasta, Chile}{Educación Media}{2005-2006}

\end{itemize}

\vspace{0.4in}

\large{\textbf{Experiencia de Trabajo}} \normalsize
\hrule
\begin{itemize}
\item
	\ressubheading{Universidad Adolfo Ibañez}{Santiago, Chile}{Administrador de Sistemas y Desarrollador}{Diciembre 2012 - Enero 2013}
	\begin{itemize}
		\resitem{Estudiar e implementar Jasig CAS, un protocolo single sign-on, con tal de analizar la potencialidad de centralizar la autenticación de usuarios de variados servicios informáticos de la universidad.}
		\resitem{Desarrollar e implementar plugins escritos en Perl para Nagios con tal de monitorizar máquinas y servicios varios.}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item
        \ressubheading{CloudLab Sonda - UAI}{Viña del Mar, Chile}{Administrador de Sistemas y Desarrollador I+D}{Marzo 2013 - (en curso)}
        \begin{itemize}
                \resitem{Investigar y desarrollar proyectos en torno a tecnologías Cloud}
        \end{itemize}
\end{itemize}


\vspace{0.4in}

\large{\textbf{Proyectos Universitarios}} \normalsize
\hrule
\begin{itemize}
\item
	\ressubheading{Servidor TICS}{Viña del Mar, Chile}{Facultad de Ingeniería y Ciencias UAI}{Marzo 2013 - (en curso)}
	\begin{itemize}
		\resitem{Levantar y mantener un servidor seguro para servir contenidos del alumnado relacionados con los cursos de Tecnologías de Información.}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.4in}

\newpage

\large{\textbf{Habilidades}} \normalsize
\vspace{0.035in}
\hrule
\begin{description}
\item[Languajes:]
C\#, LaTeX, Java, PHP, Perl, Javascript, HTML, CSS, SH y PowerShell.
\item[Sistemas Operativos:]
Ambientes Unix-like (Linux, OS X, FreeBSD) y Windows.
\item[Aplicaciones:]
Mathematica, Maple, Microsoft Office, Microsoft Project y VMware.
\item[Bases de Datos:]
RDBMS; Bases de Datos NoSQL; Servidores de Busqueda;
\item[Tecnologias y Conceptos:]
Virtualización; Visualización; Análisis y Diseño OO; Monitorización de equipos y servicios; Análisis de Logs.
\item[Idiomas:]
Español nativo e Ingles avanzado.
\end{description}


\end{document}
